IA 入境事務助理員 21

繼續討論
FC BC god

2月10既係咪已經無希望

Lm

上個Post好似有位巴打1/2FIB收到VC

快D到我啦

由第17個post叫到21
到我未丫

對電話好敏感呀
一有人打嚟即刻感覺到

12月尾已死心

春

聽日Vetting

幾號fib

fib vetting都同一日
去到最後階段我就企左係度

6/2 FIB求Vetting call

請問各位巴打絲打
Group Discussion完左
大概幾耐先會有FIB呢?
Thanks...!

(因為工作上要出trip, 不過可以拿Sick Leave)

9/2 FIB 求vetting call

FCBC Call

Ching 幾號vet

幾號FiB

215fib vt春

春一下

通常group discussion完左10個工作天內收到email係2個星期後fib

你預一個月啦

有無巴打收到ft email? 而家排到幾號？

想問有無巴打知道申請拎分紙 交左$2.4 洗唔洗打返去同呀sir講？

唔洗 但你要預番一兩個禮拜先收到張分紙
阿Sir好似要收到通知你交左錢 先可以開始做野 拎番你個分紙又需要啲時間

同問

唔該

31/1 fib 表示無希望，原來call到1/2

same 希望只係跟分call 仲會call返轉頭

希望在明天

青 唔好激動

應該月月有班既
如果唔係全年招後面未塞實哂

26/2 fib 春春春

一樣啊

巴打幾號fib?

FT條隊可唔可以郁快少少

11/2 報 未收到ft email

fib vetting 係咪派到2月1 ?

[member]19/2 vetting fcbc god[ /member]

FC BC god

Vetting春

Still waiting

fc bc 春

2月尾Fib 收到vetting

Thanks
祝你地早日入班 !

2月頭一下跳到2月尾
Molamola

1月尾fib 收唔到 正式玩完

2月2報
4月3日ft !

2/2 Fib 都收到vetting

巴打幾時FIB
幫friend問下

一跳跳到2 月尾

巴打剛剛收？

上兩個回覆有2/2 fib 收到

13,14年考過兩次都fail左gp in
黎緊28號考體能

巴打我記得你31/1， 你有無

師兄2月幾多號fib呀

收到4月ft email
但撞左時間 買左機票旅行

有冇巴打知改期嘅話
佢大概幾耐先會覆你改唔改到

廿幾號，廢事自爆

巴打問下你幾時apply?

9/3 fib 大約幾時會有vetting

二個月左右啦

咁老定

快到咁 一個月就收到

2月尾上網報左但無ft email
想問係咪應該再報

我11/2報都未有 無咁快到你

其他人2月中都未有 等下啦

1月頭上網報
上星期先收到ft email 4月頭
本來諗住4月中先考

等下啦
我1月頭報都係最近先收到ft email
唔洗咁急

因為有vetting 就証明fib pass, 機會點都大d

岩岩收到vetting
大學final year 但返過唔少Part-Time
係咪連part time 都要查？

幾時fib?

去到vetting呢步就唔關事架喇 好多原因會導致人fail vetting

其實入境vetting fail係咪代表一世唔洗考紀律部隊

咁GG 有一份工同supervisor 相處好唔愉快 之後辭左職

二月中到 sor 唔想相認住

未必有信
但一定6個月後先報得

ft 計

我上次係fib計起

same

衰fib係fib計？
我衰過gi係 ft計
Sorry，誤導咗佢

點知?有信?ching

岩岩收到fcbc call
得既26號入班，好感動

幾時vetting?

Same

恭喜巴打

睇黎要下次努力

幾時vetting

冇記錯依個巴打好似係10/2

係，2月10

謝巴打 嚇死我

你GI同ft 應該同一日?

總之係最後考個日計起

好似派親都咁趕 無俾你預時間辭職咁

可能有人肥咗bc？
先再打畀人補上咁

利申：亂估

1月31 fib 係咪可以死心

集氣

2月尾咁快收到vetting

我都等緊 但唔想補住成個月糧咁走

啱啱上網報咗 係唔係等email通知面試

係

其實正常fcbc完, 再收call入班 格幾耐?
我都吾想賠錢走人

利申: 2月6 fib。今日收到call

Ar sir叫我聽日就去fcbc,下星期一就入班，fc即刻知結果，bc一pass左就通知，但我星期一先請完病假 唔想咁快又射波 ，推左星期五先去fcbc

咁趕😯得反幾日咋喎

Why?

巴打如收到ft互相通知聲

[Member]趕住入26號嗰班[/member]

而家報ft 大耐要等幾耐

6/2 fib仲未收到VC 春~

弱弱一叫
FC BC god

2月8號上網報 收email 4月4 ft 有冇巴絲一樣

9/2 fib
VC春

+1

想問下有冇人17/1 18/1 FIB收到vetting

今日好似無乜vetting call

其實如果有遲過自己FIB既人已經收到VC, 係咪代表自己已經玩完?
利申 2月頭FIB仲未收到任何call

唔係

師兄知道VC既做法? 唔知可唔可以講多少少? 一直有追開post但好似甚少提及VC call返轉頭呢件事

有call番轉頭 只要收call既唔係後你好多既人 你都仲有機會

唔知做法
憑觀察得出

尋日咪有call完2月尾再call 2月頭

後2,3個星期唔知算唔算後好多呢
Anyways唔該晒幾位師兄既回覆帶黎點點安慰
繼續VC春

我考左4次，得今次有機會等緊call
希望今次成功

之前去到邊關？

第一次就考到
仲要去到fib前2日先溫內容
不過可能有in警察督察經驗，今次好順利

Pass過pi fib 入到班 不過passing out唔到 諗住考ia 由低做起

點解pass唔到

年中大把pi pass唔到

有冇ching 3月底 FT
小弟想問GI 通常係點
利申 第一次考

x2
唉

就快要FT同GI
想問GI係咪基本都10個人
同埋討論時間係人數x2分鐘?

實爭講野爭到Pk

3月頭VC叫下FC bc 春先

有冇巴打個4月係咪有班開？

知

我第一水fail

我係一月中果批 乜都未有等緊

23號vetting 叫fcbc春

2月23

現職公務員係咪會等耐啲？

通常佢打黎叫FCBC / VETTING, 如果我咁岩有一兩日離開左香港, 佢打黎無人聽咁之後會再打黎嗎?

幾時會有四月開班日子消息？

跪拜各位操緊班既ching

連有Vetting都知？
已經唔係收風嘅程度喇喎

佢講緊海關 未有fail letter應該係有vetting

點解

因為唔洗搞辭職嗰類 當轉部門？

係咪成個星期ft都未派email?
上星期有巴打8/2報4/4考
打後果d都未有ft

想問下vc星期六晨會不會call架？

Fcbc 春

幾時到我

原來你知
btw，恭喜恭喜

巴打幾時fcbc 今日？

其實太耐無fc係未收得皮

有冇ia群組？

求tg x2

9/1 唔知搞咩

Ching 幾號定有了

定啦ching 岩岩call姐 有我地垫屍底

3/3 Vetting 剛剛收到fcbc call

Ching 26號FCBC?

[member]28/3

入班日子有無講 4月幾多

30/1 fib 春

過左兩個月仲未fib ？

禮拜一有幸入班嘅師兄
求下你地執返正個人先
咪俾人屌到傻
上星期有個師兄入班果日個頭留到陸永咁

屌 第一日姐 之後都剪左啦見佢

第一日就柒無謂啦
上班都見到有人金毛

巴打 你幾時fib?

過馬路比人捉都會收皮？

等vetting

VC 春

2月26 fib 叫vet

2月20 vc春

每日一春 求FC Bc

FcBc春

FCBC 春

巴打記得你同我都係同一日

春

23/2 vetting 求fcbc

有無巴打可以解答下 現職公務員係咪老闆直接俾信你去fcbc 因為有同事co 1月頭vetting 星期四老闆俾bc信佢

聽日又有新班入
加埋有成20班係到
逼到喊

果位師兄堅正
見到都忍唔住笑

聽日又可以食花生

Fcbc

FT條隊肯郁未

係咪成個星期都未郁過

FT啊

fcbc春

Vetting春 +1

Fcbc春

bc呀屌

有無人11/2 打後報 收到ft
以我所知上2個星期派到8/2報既巴打收到ft
定係已經漏低左我

上面有巴打 1月頭報4月頭先考 有排等

我都係早你一日報

係咪主任同助理員入班都係十幾人一間房？

豬sir都黎考ia

ching認錯人

唔好意思咁多位 想問下有冇人基本法低過50分但都有vetting call?

其實blt有幾難？
過到gi,fib會炒blt?

Vetting call

2月26Fib 叫vetting春

有冇ching 29/3 fcbc？好驚聽錯同唔知係邊

Ching 幾時vetting?

19/2

唔該巴打

我想問下
考曬成個體能加小組討論
最快幾點可以走人

最快都3個鐘

ching都係29？因為我見有人28 我驚我聽錯自己係29

睇自己體能 我一開始慢跑 去到中間先爆
因為唔足800米 其實好輕鬆
btw ft pass就得 其他部分會重要好多

宜家報係咪要等2 3個月先有ft

宜家通知到幾號Fib 去vetting

最近的話應該係2月尾

我都係29號

有近視得唔得？

巴打幾時vetting架？

2月26 Fib未有電話

2月廿幾 唔記得確實

剛考完 蹲撐立foul 最多
其餘係唔夠分foul

巴打你著咩色衫

短髮madam

我2月28報左，想問下各位巴絲要等幾耐先有ft?

運動衫

咁快?!唔咪fcbc先call到2月尾咩？

好正 有d似鄧佩儀

本來順住1月尾去到2月頭
突然有巴打2月尾fib 都收到

好似停左係8/2前報 打後果d都未有ft

1月5vet等到宜家

非也非也

FCBC

尋日收到BC called 合格了
終於可以入職

師兄幾時入班？

加油丫師兄

vetting春

文職？定有講日子邊日入班

3月頭報名都未有通知

Push

23/2

想問下而家小組大概完左幾耐先出fib email？
以前就話10個工作天，而家有無改？

巴打 幾號Group In?

27/3

同一日喎巴打

2月尾fib vetting 春🐆🐆🐆🐆

3月頭fib vetting 春

同一日

有冇巴打26號

有無tg group入呀
不過好似in得麻麻地

冇 唔識開tg

你咩時段呀？

搵人留個tg咪開到

11:45

我

我1415

巴打收到ft未？

2月中fib vc春

2月頭fib 叫vetting春 (就放棄)

2月中vetting春

3月頭Vetting 叫fc bc 春

跟機

仲未

其實宜家call到幾號 我2月尾

上星期好似有少部分既2月頭同尾收到
唔清楚詳細call到幾多號

唔係嘛 心臟有啲頂唔緊

有無人知入境啲更係點分

咁多ching翻緊文職等入班唔講下幾時入班既
阿sir應該有講大概幾時

巴打你幾號報？

我28/2報，係咪有排先有ft?

我2月9報 排到4月6ft

有無人有gi攻略呀

終於有遲過2月8既巴打收到ft

跪求FCBC call

2月10號報依家都未有FT

萬能既連登
四月有幾邊日月班入阿？
各位大sir比啲指引。

FCBC春
紅日我都ok架
最緊要方便你哋做野

上面等緊FC Bc既巴絲想問你地幾時vet?

3月頭vetting 叫春

4月4ft好緊張

ching幾時apply架？

我咪係2月8 apply嗰個巴打

巴打體能有冇信心?

入境最易喎，我之前IO過左，好易

唔該巴打 咁我應該4月尾/5月頭

面試最難

我係2月23fib
到今日都仲未有電話
其實係咪已經衰左😓😓

睇下有無reject letter先

2月26號 fib 都未有通知

會唔會四月開始就郁得好快
新財政年度

220fib vc春

體能好簡單

而家係咪正正常常都過到gp in😂😂

米7以下咪唔正常

求神拜佛過到grp in

好想要FC bc 呀

散仔高大 都係一樣人工
幾次ia group in 都過唔到, co 就有fib

好想要vetting啊

仲未收到
咁係咪即係仲有機會？

reject letter好耐先出唔可以作準

衰咩呀你？

希望係未通知完啦

星期一考完ft gi 依家等fib仲耐咁

我15號Apply未叫我PT
係咪正常

3月呀
關員就2月
依家都未有

我以為我無份

深蹲？
核心？
手？
我估係

平板支撐

Fcbc春 放完假好call我

FCBC春
聽日Call我都ok
（唔係愚我就得）

未有email都唔知溫唔溫書好

幾時先知已經符合晒佢地學歷要求？
尼申：有資格面試，外國大學畢業無中文合格

fc bc春

想問有無27號first in嘅巴打已經收到e mail 我仲未收到，係咪仲未到呢批？

文職主要做證件部？

2月10 vetting, 到而家都未有bcfc call, 見d fd 2月尾既都收到bcfc call仲做緊入境文職
係咪即係收左皮
有無機會call返轉頭

文職係邊道返工？
訓練學院定總部？

有無人可以share 10項report list 有咩？ communication / team orientation etc?

想再問問樓主有冇消息
知唔知vetting call到邊段時間fib既師兄姐？

2月26 fib 叫 vetting 春

仲未call哂，放心，仲有機會

2月20 fib仲未有vc call

ia易升io?

請問ft派到幾多號呀？

8/2報既派到6/4 打後個D仲未有消息

2月中fib Vc春

有排等

26號fib vc春!

Group in有無咩注意事項呀
同埋ft係要長定短褲?佢email無寫

你平時做運動著咩咪著咩

2月頭FIB叫VC春

是咪已經過左我?

多謝巴打解答
見到d fd遲過我vetting既都係咁爬我頭個心真係好難受

幾時GI?

巴打27號幾點in???

師兄係3月27？咁快收到fib😱

暫時係咪得27號有？

而家好似無論等ft fib vet定fcbc條隊都唔識郁咁

通常FIB後兩個月前後收call？請問vetting係要做d咩？

26GI收到FIB email

求FCBC

求指教？

其實vetting 係政府職員check 學歷定入境部門ge人check?

跪求fcbc

fib等vc條隊有無郁過

好似無 停咗係2月 得1-2個上黎報過
應該會call多陣2月掛

我2月尾
要等到5月？

FT條隊都好似冇郁過

我預呢2個禮拜 無就當無

佢地應該係按stage做 唔係分工做

2月尾fib vc春

考完ft 叫fib春

恭喜
追返post，你3月頭Vetting

大Sir聽日打埋畀我吖

其實小組正正常常係咪就一定fib到?

想問下，GI 會唔會要求自我介紹？

FIB好撚驚呀

小組係咪
每人1分鐘自由發言
之後大家討論
最後每人2分鐘總結

考官會要求邊個第一個講？

麻煩哂師兄！
因為我見雞精書就話每人有1分鐘講論點同兩分鐘總結⋯⋯

[url]每人1分鐘呢個係舊制 改左好耐啦[/url]

按錯左

琴日收FCBC Call
3月頭vetting

有冇4月4考ft巴絲相認？

2月vetting係咪mola

Hello

睇怕係
算了
唔再叫春喇係咁

你考幾點？ 我記得有個巴打個背囊有隻腦魔公仔

1145咩人都唔記得

岩岩收到BL成績信 成績好麻麻
btw想問下係咪keep返封信得就 ? 將來要用都係拎返呢張出黎?

有冇26號考左ft gi既巴打收到fib gmail

220fib叫埋今次春

介唔介意留個tg
我都3月頭vetting 琴日收到call

2月中fib vetting 春

3月頭報 ft 仲未有消息

正常 慢慢等

[member] 你又幾點 ［/member]

入境唔係無高度限制咩

[member] yup 做咩咁問［/member]

有

唔好話3月頭 2月頭依家都未有

[

如果女160左右呢

請問vetting係做d咩？

最近有無vetting call?

男仔唔夠160都出到班？好outstanding?

Group in個陣我主導 e.g定題目等等，大唔大機會有fib

唔大

有無師兄果組定題目離晒題都有人有fib

其實定題目就無話會離題，最緊要有共識傾到要討論咩題目，討論嘅時候唔對題就先叫離題

即係如果討論出黎個題目唔太關情境事都唔當離題？

身高唔影響出班格

Vetting call春

但影響入班

衰左GI 隔幾耐先可以再報

不要再說了

我都係163

apply左 想問通常幾耐有FT?

2個月
利申 3月頭apply左

咁都好 要練下 同埋未grad

15/2 +1春

2月尾 fib vetting春
發現2月好多fib都未有vetting

有冇tg group可以入 搵咗好多個post都搵唔到 我第一次報 好緊張

最新既FIB而家去到4月幾號?

27嘅去20

巴打唔係都有FIB咩做咩咁既樣

因為未溫書

新手
想問如果依家apply通常隔幾耐有fitness

我何嘗唔係...放工食飯沖涼都去左地多時間
仲要好累.......

FT派到3月未？

差唔多，四月係交paper嘅高峰期

巴打共勉之啦

共勉之!!有幸入班相認

應該有排都未到3月
利申：2月頭報依家都仲未有FT

上年考過一次9流流入到fib 今年再玩多次先

以為兩個月內一定有

巴打27號幾點架？

1145

睇黎去到 27上午個班
我下午考

我3月報，到時2月同3月應該一齊ft？

仲差蹲立撐未練到十足十 ，
應該報定名先？

你地一完左gi就溫書定收到fib先溫

照計佢好似以日做單位⋯好似

3月頭vetting嘅已經call緊fcbc

FIB派到3月？

Vetting call郁未

3月7 fib vetting 春～～

想問下vetting call係咪無郁好耐？

3月2 fib vetting 春

2月26 fib 求vetting!

有冇人知fcbc call 電話係咩字頭？

SAME

369

220 fib仲有機會vc嗎

有無3月1 fib叫春

有無人3月12 fib?

想問4月頭既GI 出左FIB未?

今日收到call了

請問你幾號fib?

sor 我22/1 fib 今日收到call過左vetting

唔通我仲有機會收VC，巴打幾點收電話架?

利申:2月頭FIB

上星期五打過一次黎 叫我口頭補充返資料 今日再打黎 話我過左 朝早打黎

冇fib 佢會唔會同你講落選 26/3考左ft gi 之前有巴打講派左fib email 我冇係咪唔收?

電話係3690字頭？

會有reject letter 不過隔幾個月先會收到

yes

22/1 fib
10/3 vetting
琴日：收到話我vetting冇問題 等fcbc

2月9FIB Vetting春

3月7 FIB Vetting春

7/3 ft 琴日仲收到fib

未通知邊日

Call返轉頭

繼續推 2月26fib vetting春

春春春

巴打 報左先啦 依家FT有排等
利申: 3月頭報左

樓上收到fib email果d係幾號考pt?

Fcbc god

VC春

有冇人知vetting call係吾係停左?之前call過一次,但因為即日vet,去吾到。佢話會再打電話黎,但2個星期都冇打黎....好擔心

唔知FIB派到4月未

4月4搞掂ftgi 我都望緊fib

根據尼個post，好似派到3月27

請問4x10係咪不限起跑姿勢？

點止咁少, 仲要帶學生手冊

你個名同上面巴打個名

27/3 PT 收到FIB email

Have Fun

Add oil 幾號FIB Ching

27/4

溫好處境題

處境題係咪多數問Operation相關既問題

例如: 有個外國遊客違反入境條例, 你會點同佢講?

［member] 13/3 [/member]

巴打你幾點考

Thx任巴

1145 上幾頁見到有巴打同我同一時間考但已經收到fib 仲以為自己無機了

入境經常會Call返轉頭 或者再出Email

我下午呀 同組都有人收到
無機了

任巴想問下FIB大多數會問咩 有爬開po但見乜問題都會有咁好似

岩岩apply 留名

英文題多考乜

巴打，你3月頭報，收到email FT 未？
家陣FT 要等幾耐～

冇

Me2

我個次係自我介紹

之後有無用英文追問？你講既內容

無啊

我第二次考，apply完冇回覆

巴打實準備好一分鐘點講啦！
不過一開波就講英文，都會有點lag 機

巴打幾號申請～

21feb

差唔多架啦！

如果你呢幾日都有溫書
已經屈左機

依家FT派到2月頭報名 等FT起碼要兩個月

繼續等vetting call~

再想問問 如果miss左vetting call會點？

想問下有冇3月28考ft嘅收到fib email?

想問下係咪要考英文？
英文好屎

Vetting call停左幾耐

個陣我又唔只講左1分鐘 不過講到最尾比佢stop左
我都淨係預備左英文自我介紹 其他諗住天才波 但自己英文好廢
所以......2月尾fib vetting春

26號ft表示冇收到 應該依家派到27號

英文題係咪次次都係自我介紹

唔係啦

巴打試過咩題目

未考！
爬文之前見過，問個考官心情！

即係點？

打錯字！ 睇個考官心情想問咩～
自身，職責都有

即係冇得估 睇臨場反應

執生同吹水缺一不可

仲要用英文吹，死得

吹一陣唔係問題
再問落去我就投降

英文問自身較多
eg 自介 興趣 職業

諗住由今日起每日溫啲 但求有得溫既野都答得岀 但我要溫埋基本法

自己計住

Vc春

由第17 個post 睇到21，希望睇埋22 就知結果

3月29 ft
尋日收到fib

咁睇黎即係收左皮

快d 4月頭

巴打你幾號ft 我26號考 都冇fib email

vetting 春停左既

Ching 朝早定下午ft?

29號下午

28號無望了

就到4月頭了

巴打

3月頭 fib vetting 春

i hope so

會call返轉頭？驚無

3月29ft 巴打 收到幾號fib

我都唔知，我同你同日，未收到

我都係27/3

如果有28/3 嘅巴絲收到fib email
麻煩講聲 等我早啲死咗條心佢

都唔係無機會 我見之後都有27號ft嘅人收到fib

我就係

29朝早

4月26

有冇巴打知下一輪ft會係幾時派
我2月中報 好想知大約日期係幾多 唔想心蘿蘿亂

最新係咪派到10/2?

不過我打定輸數 表現差

仲有排等, 問過做入境處親友。報左名一至兩個月仲要等多陣

仲未
利申:2月10號報

收皮了

我表現都唔太好 不過志在等下

巴打幾時ft?

4月3

依家請咁多人
除非真係好唔掂

唔係去到final 8 9 成都請

講咩咁多人in

叻啦叻啦

仲以為請到7788 都請左成年仲未夠人咩

呢幾年真係請好多
好多人鳩下鳩下都請
有準備過更加無理由唔請
吹水死全家

其實我估差唔多，而家ft fib條隊咁慢

俾次fib機會嚟先喇
上次有 今次唔通真係冇機

11/2 報 一樣未收ft 停左成個月啦

係咁理想就好

盡力而為啦，巴打加油

今日有無人收fib？

真係睇運

vetting 隊郁未

應該冇咩位剩...就黎請曬人, 太遲報

咁快

又唔洗咁灰 考緊既又唔一定請，同埋我都係估估下

停賽期先係最辛苦

比埋offer 我先啦

求fib

好緊張呀巴打

冇事既，一齊等

我海關都有fib 打孖嚟就爽皮

我淨係報左入境

到時問起你點答

岩岩收到 4月30 fib

29下午 ft

世界再次手人

世界再次擁抱我
收到fib了

4月4 ft 今日收到fib e-mail

3月29 體能
岩岩收到email

A1？

有冇3號ft 收到fib？ 俾次機會呀😭

尖指

4月6號ft岩岩收到fib

Same, 5月10號fib

下個月17號

4月6都收到啦 今日應該一砲過通知

我同組ftgi嘅都收到

我仲溫緊月海關個fib，完咗先開始溫入境
計埋其實唔多你地好多時間

點解人地有成個月時間溫
我得兩星期時間

無4月3收到？

4月3 here,未收到

得一星期溫
求期啦屌

考會考你都無咁勤力啦

巴打唔洗驚，你起碼仲有海關

好似無4月3收到

4月3 未有

可以答你有

其實2星期都冇
只係一星期多啲
不過都好...快啲考完等自己唔洗驚咁耐

認命死去溫書

你題目係咪老人家果個？

到時一齊加油啦
希望唔好比阿sir問到口啞啞

唔係，我係ABC社會組織嗰個

咁應該係A1唔同房

其實咩叫a1?

最早果組 8點

原來係咁

點解fib個email會叫我填埋gf200拎去？

唔係vetting先要填？

唔係呀 好似真係順住派喎

上面有29號 4號 6號有fib 反而3號冇
btw我26號考 到依家未有fib 係咪收皮了

3號有la！gp mate收到

咁係咪收得皮

其實3號係咪派曬fib 我係咪可以摺埋心水prepare第二份？